發現返工識人好重要 但能力更重要👍🏻

可能會好長但好想分享
之前我做左一份full time
⼀開始我表哥就話去佢做緊既公司到做
佢叫我唔好填係佢叫我黎做
叫我普通申請左先
申請左之後接近三星期都未有回覆
咁我就搵我表哥同佢講好耐都無消息

講返我表哥都幾高級 直接跟佢老闆
即係至少有三條team既人跟佢
咁我讀既科都關份工事
但我未畢業 未識曬啲野

夜晚同佢講完 第二日朝早就叫我返工
原來佢自己同HR講係佢介紹我做
唔駛面試 直接跟佢 仲比一條team我睇
朝早返工咩運作都唔識
只係見到好多人既眼神好不滿我
覺得我係靠表哥上位 連基本野都未識

但佢地無睇錯！！
我就因為能力不足
帶唔到一team人做野 仲令到部分生意量下跌
好快唔夠兩個月就比表哥炒左我

雖然我唔知係咪同我表哥有仇
咁樣玩我 我咩都唔識
就直接比咁高位我做
之後要炒我既又係佢
但我學識左一樣野
返工識人係重要 但無能力都只係等收皮
所以識唔識人都好 做好自己先係最緊要

唔你你表哥 你更有能力 你仲係屋企寫緊CV

好耐都無見表哥了

你都有道理

唔係你表哥 就算你更有能力 都只不過係屋企寫緊CV

你老表已經塞左好多錢入你袋